
\chapter{\textit{Hardware} da KCU105}\label{ape:HW_KCU105}

%https://www.xilinx.com/products/boards-and-kits/kcu105.html#hardware

\begin{quadro}[H]
 \caption{Recursos da KCU105}
 \label{qua:HW_KCU105}
\centering
\ABNTEXfontereduzida
\begin{tabular}{|c|l|}
\hline
\textbf{Grupo} & \textbf{Interface} \\ \hline
\textbf{Configuração} & JTAG para configuração e programação \\ \hline
\multirow{4}{*}{\textbf{Memória}} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}\SI{64}{\mega\byte} \textit{Flash} SPI\\ para programação do FPGA\end{tabular} \\ \cline{2-2}
 & \SI{2}{\giga\byte} DRAM DDR4 \\ \cline{2-2}
 & \SI{8}{\kilo\bit} IIC EEPROM \\ \cline{2-2}
 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Micro SD para programação do FPGA\\ por cartão externo\end{tabular} \\ \hline
\multirow{5}{*}{\textbf{Comunicação}} & Ethernet Gigabit \\ \cline{2-2}
 & Dois soquetes SFP/SFP+ \\ \cline{2-2}
 & Portas GTX com quatro conectores SMA \\ \cline{2-2}
 & UART \\ \cline{2-2}
 & PCIe x8 \textit{edge connector} \\ \hline
\multirow{4}{*}{\textbf{Conectores de expansão}} & FMC HPC parcialmente populado \\ \cline{2-2}
 & FMC LPC \\ \cline{2-2}
 & Dois PMOD \textit{headers} \\ \cline{2-2}
 & IIC \\ \hline
\multirow{2}{*}{\textbf{Visual}} & Saída HDMI \\ \cline{2-2}
 & Oito LEDs \\ \hline
\multirow{5}{*}{\textit{\textbf{Clock}}} & Oito \textit{clocks} programáveis \\ \cline{2-2}
 & \textit{Clock} do sistema (\textit{system clock}) \\ \cline{2-2}
 & EMC \textit{clock} \\ \cline{2-2}
 & \textit{Clock} do usuário (\textit{user clock}) \\ \cline{2-2}
 & \textit{Clocks} de \textit{jitter} atenuados \\ \hline
\multirow{4}{*}{\textbf{IO}} & Cinco botões monoestáveis \\ \cline{2-2}
 & Quatro interruptores DIP \\ \cline{2-2}
 & \textit{Encoder} bidirecional com botão monoestável integrado \\ \cline{2-2}
 & Par diferencial por conector SMA \\ \hline
\multirow{2}{*}{\textbf{Alimentação}} & Fonte 12V \\ \cline{2-2}
 & Conector ATX \\ \hline
\end{tabular}
\fonte{Adaptado de \cite{kcu105}.}
\end{quadro}

